#**Трекер дел**  
Основная идея нашей программы включает в себя возможности приложений для ведения списков дел (todo list), календарей (online calendar) и трекеров задач (issue tracking, bugtracking) с рядом изменений, расширений и уточнений.
##***Аналоги***
###**Списки дел**
####*Wunderlist:*

Преимущества: 

+ Система вложенности (папки -> списки -> задачи -> подзадачи)
+ Удобное перемещение задач между списками
+ Возможность добавления напоминания
+ Создание периодических задач, повторяющихся через определенный промежуток времени
+ Разделение задач на подзадачи
+ Уведомление по завершению задачи
+ Возможность добавления пользователей для совместного выполнения списка задач
+ Синхронизация между устройствами
+ Комментарии, заметки и вложения
+ Сортировка задач по алфавиту, дате выполнения / создания и важности
+ Поиск по задачам

Недостатки:

+ Нельзя установить приоритет задачи 
+ Нет фильтров
+ Не поддерживаются горячие клавиши

####*Todoist:*

Преимуществ:

+ Простой и понятный интерфейс
+ Добавление приоритетов к задачам
+ Синхронизация между устройствами
+ Создание периодических задач, повторяющихся через определенный промежуток времени
+ Возможность добавления пользователей для совместного выполнения задачи
+ Возможность добавления напоминания
+ Комментарии к задачам
+ Горячие клавиши
+ Фильтры
+ Поиск по задачам
+ Разделение задач на подзадачи
+ Возможность отмены завершенных задач
+ Напоминания по электронной почте и через push-уведомления в конкретном месте или в установленное время

Недостатки: 

+ Очень много платных функций
+ Нельзя ставить метки

####*Any.do*

Преимущества:

+ Минималистичный интерфейс
+ Возможность добавления заметок и вложений к задачам
+ Разделение задач на подзадачи
+ Создание периодических задач, повторяющихся через определенный промежуток времени
+ Возможность добавления напоминания по времени и геолокации
+ Возможность добавления пользователей для совместного выполнения задачи
+ Синхронизация
+ Поиск по задачам
+ При выполнении задачи, она остается в общем списке и ее нужно удалять вручную. Есть возможность отмены выполнения 

Недостатки:

+ Нельзя установить приоритет задачи 
+ Очень много платных функций
+ Нет фильтров
+ Не поддерживаются горячие клавиши

###**Календари**

####*Google calendar*

Преимущества:

+ Есть возможность просмотра календаря в нескольких режимах: День, Неделя, Месяц, Год, Расписание и 4 дня
+ Добавление задачи происходит путем выделения области на календаре
+ Возможность добавить 2 вида задач: Мероприятие и Напоминание
+ Можно указывать место проведения мероприятия и пригласить других пользователей на мероприятие
+ Есть возможность установить уведомление о приближающемся событии за некоторое время до его начала. При срабатывании уведомления, его можно передвинуть еще на 5 минут 
+ Есть возможность создания видеоконференции, добавление примечаний и файлов из гугл диска
+ Поиск по задачам
+ Горячие клавиши
+ Синхронизация со множеством программ и приложений
+ Добавление календарей других пользователей
+ Создание периодических мероприятий и напоминаний, повторяющихся через определенный промежуток времени
+ После удаления мероприятия оно попадает в корзину, откуда его можно восстановить
+ Поддержка множества языков
+ Импорт календарей в формате iCalendar и Microsoft Outlook

Недостатки:

+ У напоминаний довольно ограниченный функционал

####*Яндекс календарь*

Преимущества:

+ Интегрирован с Яндекс.Погодой, Яндекс.Афишей, Яндекс.Картами и т. д.
+ Добавление календарей других пользователей
+ Возможно создать списки дел с напоминаниями, приоритетами и привязкой к датам и событиям в календаре
+ Создание периодических мероприятий и напоминаний, повторяющихся через определенный промежуток времени
+ Можно указывать место проведения события и пригласить других пользователей на событие
+ Поддержка множества языков
+ Полностью бесплатный
+ Импорт календарей в формате iCalendar

Недостатки: 

+ Нет поиска
+ Невозможно выделить несколько подряд идущих дней, часов и т. д. (выставление даты и времени события происходит только вручную)

###**Трекеры задач**

####*Jira*

Преимущества:

+ Дизайн
+ Отчет с диаграммами 
+ Настройка прав доступа
+ Высокий уровень безопасности
+ Поиск по задачам
+ Обновление задач в реальном времени
+ Возможность установления меток и приоритетов задач
+ Гибкая настройка системы
+ Редактирование схем движения задач
+ Позволяет составлять план работы на день, неделю, месяц, а так же планировать свое время на решение рабочих задач
+ Возможность отслеживания выполнения проекта и следить за ходом исполнения каждой задачи
+ Огромный функционал

Недостатки:

+ Требуется некоторое время для освоения
+ Из-за многофункциональности тяжело найти то, что необходимо

####*Яндекс.Трекер*

Преимущества: 

+ Разделение задач на 3 типа: "Я автор", "Я исполнитель" и "Я наблюдатель"
+ Настройка прав доступа
+ Сортировка задач по фильтрам
+ Поиск по задачам
+ Обновление задач в реальном времени
+ Дашборды, визуализация прогресса
+ Возможность установления тегов и приоритетов задач
+ Возможность создания шаблонов 
+ Возможность организовать работу с оценкой трудозатрат
+ Обратная связь 

Недостатки:

+ Бесплатна только демо-версия

##***Сценарии использования***

+ Создать задачу: приготовить обед до 15:00. Создать подзадачи, необходимые для выполнения задачи, например, сходить в магазин, помыть продукты и так далее. Установить напоминание за 2 часа до события. 
+ Создать план, который будет каждые 3 дня заводить на нужное время дело "Сходить в тренажерный зал". Установить напоминание за день до события и за 3 часа до начала. Задача, вместе с ее подзадачами, должна автоматически выставляться по завершении предыдущей. 
+ Позвать друзей в кино. Создать событие и добавить друзей по электронной почте к этому событию. Выбрать фильм, кинотеатр и время мероприятия в комментариях. Указать место встречи на карте, установить напоминание о встрече за 2 часа до начала сеанса у каждого пользователя.
+ Запланировать посмотреть фильм в течении следующих трех дней. Установить напоминание вечером каждого дня, а также автоматической пометкой как проваленное по истечению трех дней. 
+ Собрать друзей на отдых в лесу с ночевкой. Создать групповую задачу с распределением подзадач между ее участниками (Вася покупает продукты, Петя берет палатку и т. д.). Возможность следить за выполнением отдельных подзадач и задачи в целом.  
+ Использование в разработке проекта. Разделить задачи между участниками проекта, распределить права доступа к задачам. Наличие трех типов пользователей: автор - неограниченный доступ, исполнитель - имеет доступ только к своим задачам, наблюдатель - следит за процессом выполнения задачи. Установить сроки выполнения каждой задачи (начало, крайний срок). Обсуждение задачи в комментариях.
+ Задание дел актуальных только в определенный промежуток времени при помощи календаря.

##***Планируемые возможности***

+ Создание иерархической структуры задач и подзадач
+ Группировка задач по списки, а списки - по папкам
+ Возможность добавления напоминания
+ Установление сроков выполнения задач
+ Добавление задачи со сроком выполнения непосредственно из календаря
+ Уведомления по электронной почте и push-уведомления в указанное время
+ Разделение задач по дням недели и месяцам
+ Поиск по задачам
+ Наличие фильтров
+ Сортировка задач по фильтрам
+ Комментирование задач
+ Добавление приоритетов к задачам
+ Горячие клавиши
+ Поддержка тегов
+ Возможность создания шаблонов 
+ Создание проектов
+ Распределение задач проекта между пользователями
+ Настройка прав доступа для отдельных задач проекта
+ Установка определенных состояний задачам проекта ("Не выполнено", "Выполняется", "Выполнено")
+ Разделение задач проекта на 3 типа: "Я автор", "Я исполнитель" и "Я наблюдатель"

##***Логическая архитектура***

+ Пользователь. Сущность, которая включает в себя все папки, списки и задачи конкретного пользователя. Содержит информацию о принадлежности пользователя к проектам и его статус в них (Автор, исполнитель, наблюдатель). Имеет доступ к задачам проекта согласно своему статусу.

+ База данных. Хранит информацию о всех пользователях, их проекты, папки, списки, задачи, календари, историю и архив пользователей. 

+ Папка. Содержит в себе ни одного, один или несколько списков и имеет название, установленное пользователем при создании. Может быть добавлена в проект.

+ Список. Список задач имеет название. Задачи не могут существовать вне списка. Может быть добавлен в проект и папку.

+ Задача. Одна из главных сущностей приложения. Любая задача имеет название, приоритет и может иметь комментарии и теги. У задачи может быть выставлен срок выполнения как вручную, так и через календарь, если срок не выставить - задача будет бессрочной, так же задача может быть шаблонной. Пользователь, по мере выполнения задачи, может выставлять одно из трех состояний: "Не выполнено", "Выполняется", "Выполнено". Задача может включать в себя подзадачи. Подзадача является объектом этого же класса Задача. У подзадачи имеется ссылка на задачу, к которой она относится, у задачи есть ссылки на все ее подзадачи. Если все подзадачи завершены, то задача автоматически становится завершенной. По истечению срока выполнения, если задача не была отмечена как "Выполненная", она пропадает из списка и попадает в архив как "Проваленная".

+ Проект. Одна из главных сущностей приложения, у которой есть один автор, ни одного, один или несколько исполнителей и наблюдателей. При создании проекта у него по умолчанию только один пользователь - создатель, который может добавить в проект других пользователей. Проект имеет название, срок выполнения (выставляется как вручную, так и через календарь) и содержит в себе папки, списки и задачи. Только автор может устанавливать исполнителей задачи, но наблюдателей может устанавливать как автор, так и исполнитель. Автор и исполнитель задачи может создавать у нее подзадачу со своими сроками выполнения. Если у всех подзадач состояние - "Завершено", то задача автоматически становится завершенной, но при этом не удаляется из проекта.

+ Архив. Список, который создается по умолчанию и не может быть удален. В него попадают все завершенные задачи. Они могут быть как "Выполненные", так и "Проваленные". Задачу из архива можно как вернуть к выполнению, так и удалить.

+ Календарь. Имеется у каждого пользователя. Используется для задания сроков исполнения и их визуального отображения. 

+ Уведомление. Имеются 2 типа уведомлений: push-уведомления и по электронной почте.

+ История. Сущность, которая хранит в себе историю изменения любой другой сущности.


Истерфейс веб версии:

Начальной страницей сайта является окно авторизации. После входа в систему перед пользователем появляются автоматически созданные папки такие, как задачи без папки, задачи для исполнения, архив и шаблонные задачи, а так же планировщик задач.

Для создания новых папок необходимо перейти во вкладку Папки и нажать на кнопку создания новой папки. После создания папки появится 2 кнопки: редактирование и удаление. Для создания задач нужно находится в любой папке или в папке, в которую попадают все задачи без явной папки. Кнопка для добавления задачи находится в правом верхнем углу.  После создания задачи у нее появляются действия: редактировать, просмотреть, выполнить, поделиться с другими пользователями и удалить.  

При просмотре задачи можно добавить и удалить теги к задаче, уведомления. В нижнем правом углу есть кнопка для добавления подзадачи, при нажатии на нее нужно выбрать одну из уже существующих задач для прикрепления ее дерева к задаче.  Подзадачи отображаются только у своей задачи внизу. При нажатии на кнопку "поделиться с другими пользователями" пользователю необходимо указать имя существующего пользователя, после чего у пользователя, которому предоставили доступ к задаче, она появится в папке "задачи для исполнения" появится данная задача и дерево ее подзадач. Он сможет ее редактировать, просматривать, выполнять и удалять.

Сверху, правее папок находится планировщик задач. При входе туда перед пользователем будет список созданных планов и кнопка для их создания в верхнем правом углу. Возле каждого плана есть 2 кнопки, просмотреть и удалить. При просмотре можно переходить к шаблону задачи, который был создан на основе задачи для планировщика, и уже созданным задачам.



##***Этапы разработки***

####*Прототип*

Прототип будет включать в себя базовые возможности Трекера дел для работы с задачами и иметь незамысловатый консольный интерфейс. Данные будут храниться в файлах. Предоставит возможность пользования одному пользователю. Данная версия будет фундаментом приложения.

Задача-минимум:

+ Консольный интерфейс
+ Создание папок, списков, задач и подзадач
+ Установление сроков выполнения задач
+ Изменение состояния задачи ("Не выполнено", "Выполняется", "Завершено")
+ Хранение информации в файлах
+ Комментарии к задачам
+ Добавление приоритетов к задачам

Задача-максимум:

+ Разделение задач по дням недели и месяцам
+ Добавление тегов к задачам
+ Возможность создания фильтров


####*Основная версия*

Основная версия будет содержать весь бэкэнд, за исключением некоторых деталей. Возможность добавления нескольких пользователей. Создание проектов.

Задача-минимум:

+ Хранение информации в базе данных
+ Система уведомлений
+ Система поиска
+ Создание проектов
+ Создание нескольких пользователей
+ Возможность добавлять пользователей к задачам и проектам
+ Распределение задач между пользователями
+ Настройка прав доступа для отдельных задач

Задача-максимум: 

+ Возможность создания шаблонов 
+ Сортировка задач по фильтрам

####*Веб-версия*

Веб-версия будет включать в себя все возможности основной версии с некоторыми дополнениями, представленные с помощью веб-сайта.

Задача-минимум:

+ Графический интерфейс с доступом через браузер
+ Логин и регистрация пользователей
+ Добавление задачи со сроком выполнения непосредственно из календаря
+ Разделение задач на 3 типа: "Я автор", "Я исполнитель" и "Я наблюдатель"
+ Push-уведомления
+ Горячие клавиши


Задача-максимум:

+ Уведомления по электронной почте
+ Возможность пригласить новых пользователей по электронной почте
+ Дерево подзадач проекта

##***Сроки***

Прототип - до 10 апреля

Основная версия - до 5 мая

Веб-версия - до экзамена 

##***Статус***

 *Проект находится в стадии проектирования*
